[即討] 立法會內務委員會特別會議 (2020-05-08)

第一節：10:00
第二節：14:30

需要擔心國歌法，但唔係聽日既事

本頻道一如既往唔評論行動，但有啲概念係搞行動之前必須搞清楚。

1️⃣內會冇權力「恢復二讀」。

恢復二讀係喺每個禮拜三開既立法會大會做，舊年你出金鐘反送中都係禮拜三既事。

議案首讀後就係二讀，隨即會提出「中止待續」動議，交俾內會成立法案委員會跟進。法案委員會出報告後，內會審議並同政府商討，決定交上大會恢復二讀既時間。

國歌法而家係過咗法案委員會，但內會未審議報告，所以一路卡關。

2️⃣聽日議程係冇國歌法既法案委員會報告。

聽日會先討論內會選主席爭議既法律意見，之後審議法案委員會報告，但當中唔包括國歌法，詳情可參閱以下議程：

3️⃣點解立場姐姐會咁講？

重點唔係國歌法，而係內會選主席爭議既法律意見。

梁君彥尋求既外界法律意見指出，內會主席李慧琼有權召開特別會議處理緊急事務。

簡單黎講，如果聽日內會接納呢份外界法律意見，李慧琼隨時可以召開特別會議，審議國歌法既法案委員會報告後，再交佢上大會恢復二讀。

4️⃣小結

聽日內會的確值得關注，但重點係內會選主席爭議既法律意見，而唔係網傳既「國歌法恢復二讀」。

#法律知識 #氣象巴打隨筆

佢自己點會唔接納

之後陳維安一定寧願推翻立法會法律顧問都會派人去監會

唯一選擇真係趁佢未二讀之前緊急JR架啦（當然佢地一定會做

究竟李慧鯨想製造幾多笑料

推

譚文豪：臨時演員都係演員
成班跳制派 係咪冬眠咗呀？
而家先瞓醒
一陣交足戲呀記得

1430 繼續有郭榮鏗主持選舉內務主席

推呀 睇實live

無錯

呢條 link 可聽可睇， 可以熄咗個 mon 慳電聽都得

我晏晝要考試 但係屋企online exam
會開住港台live

屌已經開緊波

巴打好身材

睇到燥底
仆街完全無心機做份卷